香港寬頻下午再死機 網民鬧爆不停斷線

香港寬頻下午又再「死機」，大批網民鬧爆！香港寬頻今日(8日)凌晨約2時起出現故障，香港多區的網民均稱不能連線，或經常斷線，官方其後於早上8時許在其Facebook專頁發貼，指較早前其寬頻及話音服務出現不穩定情況，經搶修後已回復正常運作。惟有網民於下午1時許又再不能連線，香港寬頻承認下午曾一度斷線，約於下午2時許已恢復正常，詳情仍在調查中。

大批網民下午時段到香港寬頻Facebook官網留言，網民投訴指下午約1時又「嚟料」，未能上網及不停斷線，即使成功連線，但未能下載網頁中的圖片，網民要求官方盡快作出交代。

讀者陳先生今早向東網指，上網服務由2時20分起斷線，其後曾一度恢復，但短時間內又再斷線，情況維持至4時40分，期間曾斷線50多次。他又投訴指，致電香港寬頻的熱線卻無人接聽，亦不知可找誰跟進。有網民指網絡有問題應即時出通告，今次造成多人不便，認為應免一個月月費補償客戶。

香港寬頻早上回覆東網時承認，寬頻及話音服務在凌晨2時後出現不穩定及間歇斷線情況，經搶修後服務於上午6時許回復正常。初步調查顯示是次事件與網絡路由器故障有關，公司正與路由器供應商深入調查。